團體促效英 警車內裝CCTV

2018年10月29日

團體促效英 警車內裝CCTV

王浩賢

【的士司機非法被殺】

【本報訊】65歲的士司機陳輝旺6年前被警員箍頸受傷，染併發症死亡一案，死因庭建議警方在衝鋒車內裝具錄音功能的閉路電視，惟警務處處長盧偉聰指措施有待研究。有關注警權組織指，英國早於2012年於部份警車安裝攝錄系統，建議本港警方借鏡外國做法。

吳文遠：應24小時錄影

民權觀察引述外國傳媒報道，指英國早於6年前開始試行，並在2015年於所有運送拘留人士車輛加裝5個攝錄鏡頭，其中兩個安裝於警車前後方，攝錄行車情況，車廂內另設3組鏡頭和收音咪，以不同角度監察車廂，包括被拘留人士座位。

駕駛座有顯示屏，可監測錄影情況。整套錄音系統會在警車引擎開啟時啟動，並於引擎關閉後半小時內持續錄影，如沒有刑事和警務用途，所有片段保留22日後自動複寫。

翻查死因裁判官報告，裁判官也曾於2015年建議警方在羈留室加裝閉路電視。當時報告指出，一名男子在警署羈留室內自行上吊身亡，死因庭遂建議在羈留室加裝鏡頭，設置顯示屏確保閉路電視運作正常，但有關建議至今未全面落實。

民權觀察成員王浩賢指，過去多次出現被拘留人士疑在警車上受襲，均報稱在警車關上門後，警員把窗簾拉上後拳打腳踢，惟現場環境太黑，連警員面容亦無法認清，「片段記錄點都係比口述證供更加準確、清晰」。

去年被傳媒拍到在警車受襲的社民連主席吳文遠，認同警方應盡快於車上加裝攝錄器材。對於英國警察做法，他憂慮如鏡頭只在引擎開啟時啟動，或存漏洞，「唔知架警車有冇開住」，認為攝錄器材應24小時錄影。就疑遭警員毆打事件，吳文遠去年向投訴警察課投訴，至今仍渺無音訊，警方僅指案件仍在調查中。

■記者梁銘恩

上一則
上一則
西環集中營：泛民星級陣容拉中產票源 (季陶)

下一則
下一則
澳中聯辦讚鄭曉松廉潔

班警犬行得正企得正怕乜裝CCTV

你好人好者怕咩裝cctv

咪又係會壞，會俾唔知咩遮住

小米用家 : 行得正企得正驚乜

行得正企得正

捉阿蛇神器

岩呀，睇下班賤賊有無蛇王

裝係一回事，有無run又另一回事

你知支那特色既cctv幾有靈性，幾咁知時勢，曉大局啦

強烈要求一當值就要開機，國家安全人人有責不涉私隱

到時一出事學晒支那咁

個cam壞左 冇錄到